點解「成功人士的X個習慣」信唔過？統計學騙術：倖存者偏差

我整咗條片解釋咩係倖存者偏差
同埋呢個統計陷阱點令人以為只要不斷追隨成功者就可以成功

倖存者偏差（Survivorship Bias）係指我地過份關注經過某種篩選過程而產生嘅結果，而忽略左被篩走既事件帶有嘅關鍵訊息。

喺「追求成功」呢個問題上，好多人都會中過倖存者偏差嘅伏，好似我地行街見倒一間好旺嘅珍珠奶茶鋪，可能會不自覺咁諗：

「啲珍珠奶茶嘅成本明明好低但賣咁貴，加上次次行過啲珍珠奶茶鋪都總係見好多人排隊買…可能真係有得搞，會係個輕鬆賺大錢嘅方法喎？」

呢個諗法最大問題係我地覺得「有得搞」嘅結論完全只係基於參考成功例子，同時忽略咗大量失敗例子嘅存在。你感覺多數嘅珍珠奶茶鋪都好似好成功，係因為你眼前所見嘅大部份奶茶鋪都係極少數嘅倖存者。如果你目標係開間賺錢嘅奶茶鋪，分析失敗者點解失敗其實係好有參考價值。但難處係果大部份做唔住嘅珍珠奶茶鋪一早已經被淘汰執咗笠，唔會喺街上面俾你見倒。結果我地好容易過份解讀果少數生存倒嘅成功例子，對事/物/人嘅成功因素有個好偏離現實嘅觀點。

更多例子
1. 身邊有人講你某個中學同學一早就唔讀書出咗嚟做野，而家事業有成搵好多錢。所以佢結論就係「其實真係唔洗讀書都可以搵倒好多錢㗎」。但事實上好可能同時有好多其他同學的確係因為學歷而限制左佢地嘅收入同工作選擇。

2. 我地會成日聽倒一啲「新不如舊」嘅見解。好似舊歌首首經典，舊嘅建築係特別靚，舊嘅電器特別耐用等等。但事實係我地而家仲見倒嘅舊事物，係極少數經得起時代淘汰嘅歷史遺物。有更加多大眾覺得唔好聽嘅舊歌、唔靚嘅建築、壞左N年嘅電器，係一早已經離開咗我地嘅視線範圍。

統計陷阱
統計學成日教我地收集越多樣本(Increase sample size)，我地嘅分析結論就會越貼近現實。但倖存者偏差最古惑嘅地方就好容易誤導我地「淨係去收集成功例子做樣本」。例如評估珍珠奶茶鋪有無得搞，淨係用街上普遍成功果啲鋪頭嘅表現做指標，而忽略執咗笠果堆鋪嘅情況。結果就係我地越收集多樣本，反而會錯誤地越有信心以為呢盤生意有得搞。

其實傳銷都係用呢個套路嚟引人落踏：
不斷去搵果少數「成功人士」分享經驗同比建議你，同時令你忽略果更大量因為傳銷而蝕錢嘅會員。結果令受害人有個錯覺，覺得只要跟住一個成功方程式做都會達到同果班「成功人士」相等嘅回報。

小總結
1. 成功嘅事/物/人通常都係顯眼過失敗者，結果令我地好容易過份解讀成功者嘅經驗同建議，將呢啲資訊嘅價值睇得過重。

2. 想避免倖存者偏差呢個邏輯謬誤，就要喺衡量成功因素果時(例如諗一盤生意做唔得得過)，思考一下會唔會有好多隱藏咗嘅失敗例子。參考呢啲失敗例子會令你對事物成功嘅因素有個更平衡同完整嘅觀點。

--------------------------------------------------------

有興趣了解多啲可以睇埋我個video
我會講一個同倖存者偏差有關嘅二戰故事
同埋一個利用倖存者偏差呃人嘅騙局
(我喺Youtube影片說明個位寫咗果啲例子喺條片第幾分鐘開始，你可以直接跳去有興趣嘅部份)
多謝支持

幾好

劉明學嘢

傳銷呀果啲好鐘意吹奏成功

失敗左果千千萬萬個你係唔會見到
就好似愛迪生
中間死左幾多個

話咩每日睇一本書果D最on9

大學時讀stat聽過
二戰期間科學家要研究如何降低戰機被擊落嘅機會

價點正確
但唔係不嬲都要咁諗架咩
其實好正常嘅講講法

lm

以前係本書到睇過類似既野 講有人做過一個實驗 探討導致一個人成功既因素 方法係統計一d已經係某個行業成功既商人 佢地係發展另一個行業同樣成功既機會率 一般人都會覺得佢地應該會同樣成功 因為佢地應該係有一d過人既能力先至可以做到一個行業既龍頭 但係實驗結果完全相反 絕大多數樣本都係失敗收場 得到結論係一個人要成功 運氣同際遇先係決定性既因素 所以學習成功人士既特質好少會令人成功

我覺得要人提醒要人教先明已經好笨下

依家會高左，因為成功要素係資金

除咗啲圖小畫家核突啲之外
都冇咩大問題

研究點解其他人失敗仲有參考價值

講統計偏差居然少少數字既例子都無....

nice

outliers 呢本書一語道破
success = extraordinary fortune and extraordinary talent

書中提到嘅
所謂咩一萬小時成功唔係你想就做到
其實都係講家庭背景, 天資等因素先有10000小時

畀你有天資但窮, 有對冇遠見冇學識嘅父母
都冇用, 唔會畀你有冇後顧之憂去發揮潛能

一致正皮

真係學到野

吊你,樓主好野。有冇多啲哲學,心理學,盲點高汁posts。好撚正

講快少少 或者直接錄完tune快D會好D 講得好慢

高汁

令我諗起一個經典例子 "天嫉紅顏"

所以要隨機雙盲研究先準確

一早sense到呢個問題，不過估唔到原來叫survivorship bias

請問大家是否認同"中國人而家好有錢"係survivorship bias例子之一

事關我覺得中國多人到survivors數量都好驚人

其實即係要平衡
成功同失敗例子都有參考價值
但係失敗例子難揾太多同惡哽太多

我都好似聽過
成堆科學家去研究成身彈窿嘅飛機同中彈嘅位置，而唔係去睇返被擊落嘅飛機

睇曬成個channel, 正

Keep住

睇返原來係survivorship bias

強貼留名，以示支持

Yes

咁好嘅片反而少人睇

G持

留明學野

係講嘢有啲慢，但堅高汁

因為sample size太細

Very Nice,順便屌埋D 乜哥物哥幾多錢賺幾多倍。

跟成功人士個套可能你唔會成功
但跟係最有可能地最快成功

講得幾好
解釋都詳盡
不過可唔可以加字幕/講快少少

之前支持ming仔嗰班人呢 去撚晒邊？

同埋陰謀論啲講，假就設我盤生意好撚賺錢，如果有人問我你盤生意嘅賺錢竅門係咩，我只會答你：「努力拼搏同埋做到最好不求回報囉！」

事實上，我可能背後呃撚咗好多人嘅錢，再枱底交易咗無數次，走咗好多法律漏洞，同人合謀定價，先有今日嘅成績。但我唔可以大大聲同人講，一來破壞自己嘅聲譽，二來擔心有人黐我條水撬走我盤生意。

段文好睇過段片

加油，樓主有駭，不過講野可以快番少少

學到野 支持 已訂

一開始聽樓主把聲好似卡通人物

問題係你唔知佢果套係咩！

成功人士特點：聰明、勤奮、有決心、其他

失敗人士特點：聰明、勤奮、有決心

對照之後我地先知道，原來重點係「其他」。

樓主竟然鼓吹理性思考，唔合乎香港主流做法

btw，push

樓主講左句死人不會說話，我想補充一句：死人不會說謊，失敗既經驗先真正有用！

但如果係喺眾多成功人士中觀察出黎嘅共通習慣呢？

咁又信唔信得過？

根本樓主邏輯有問題

聽左2句就已經想訓
廢話太多

觀察者較應：

無論係訪問定有相機影住佢，佢都會講或者做返佢想建立既形象既野！

偷拍既可能有d用，不過真係冇咩共通得黎又異於常人既習慣！

讀書唔記得哂
留名學野

Lm

思考的藝術
行為的藝術

呢兩本書咪講左呢D道理囉
大家不妨搵黎睇,獲益良多

呢個就係典型例子，好似話研究倖存既戰機發現右邊機翼損毀嚴重，所以就加強右邊機翼。
但其實真正出問題果d飛機已經爆左，飛唔到返黎，所以sampling本身就出左問題。

二戰統計:返航嘅戰機好多機翼損毀 應該加厚機翼裝甲
實況係機身中彈嗰啲全部跌晒 所以應該加機身裝甲

成功因素有千千萬萬種，失敗黎黎去去得幾種

成功咗先會同人講自己當初9試嗰d方法叫「成功秘訣」
腳下一堆骸骨出唔到聲

大把啦
你唔會睇到山區兒童黎香港旅行/成身名牌

留名支持

樓主

岩丫，之前有個post好多連登仔話支持啲𡃁仔打機搵錢，學做第二個toyz ,之後有另一班話唔好，叫佢地回頭是岸,之後就世界大戰喇

幫推一下

我覺得要成功 第一樣野係你會做緊d常人唔會做既野 而你又堅持緊 唔好理人點睇

留名

係人類既偏執過濾性接受資料啫，都圍爐打飛機一樣

欣賞 高汁內容
加小小bgm更好
好似minutephysics果種咁

學到野

咁岩我真係打算開一間奶茶店

一班唔成功既人係到否定成功人教既方法

兩本正野

勤力
唔好放棄
抓緊機會

獲益良多thanks

識貨啊

一諗起連登仔
再諗起成功
個腦就出煙

又真係幾on9 既 一個星期一本先合理

黑天鵝本書都有講呢啲
成功人士同失敗者擁有既特質條件都係一樣
只差一樣野
就係運氣

好似幾真

有大量傻仔做室內沙灘
之後有一個成功左 上埋巿 報紙係咁問佢成功秘密
其實佢只係有運氣成為大量數據點中有錢賺嗰點

想請教同base rate fallacy係咪相同嘅野或者有關？

高汁Post
留名跟進

笑到仆街

我十分同意運氣先至係最重要。好多失敗者唔係唔勤力，唔聰明，只係運氣唔好，無機會扶搖直上。

高質
樓主講野有條理 流利無多餘助語詞
留名等其他片學野

你個腦有無問題

賭波果陣
以為升盤降盤代表開上盤定下盤
都係同一謬誤

一次過睇曬你d片 幾有趣

但有時真係天資同勤力
6A 同醫科生算成功人士既話，真係有共同點不過係天生

幾buy樓主

其實要成功只須滿足三個條件：眼光、能力、運氣。

唔怪得我咁鐘意聽舊歌

如果你以Steve Jobs, Bill Gates, 或是馬雲依個水平稱為成功

個人覺得成功既方法只有一個：知道自己想做咩，然後去做

運氣我覺得人人都差不多 事實上唔會有人特別好彩 特別仆街

能力係有差別 但你就算係天才 如果發揮錯 唔想/唔識去發揮都係無用

所以到尾都係一個問題：你知唔知自己想要咩，同埋你肯付出幾多去做

Steve Jobs大家都知道 佢幾乎搞到妻離子散

馬雲就仲痴線 佢不擇手段建立左一個賣假貨 然後唔使用現金俾錢既帝國

我相信好多人係研究人地點成功之前

其實無認真思考過自己想點 同埋係香港社會之下 不斷俾藉口自己去軟弱

留明

運氣點會人人差不多

個bias解釋得好好

依家係講緊成功研發iphone既水平

你唔係覺得annual dinner抽ipad果啲運氣會幫到你發圍下話

就當有人可以好運到中六合彩3獎

幾皮野可以點幫你成功？所以係真正既理想之前

所謂運氣 根本就微不足道

根本運氣先係最緊要
你讀書叻既人一定係比唔叻既人專注
你覺得專注能力係先天定後天?
你努力係可以追 但人地有天份既人一樣可以努力
同埋我覺得肯努力做一件事都係天份
有人天生坐唔定 好易三分鐘熱度

環境因素都叫運氣
佢好彩出生於美國唔係剛果
佢好彩出生於電訊科技發展嘅年代等等
"luck is just another word for destiny"

走去睇呢啲片仲要信個下係佢自己戇鳩姐

投胎成功最重要
就算你有Steve Job天份 香港出世咪又係死
好似愛因斯坦係香港出世會英文唔合格入唔到大學咁

lm 學野

第一個例子舉得好撚好

你對新不如舊嘅見解

Hq

我覺得呢d野就好似各種運動咁
你都係跟果d動作
但係幾千幾十萬都未必有1個係d勁人咁出色
台上一分鍾台下十年功咁既道理?
當然好多人就好似某巴打咁講
走好多偏門.只係同你講佢係努力得返黎
絕對唔會同你講係用旁門左道野得黎

但運動其實都表明左，就算大家都咁努力
果1%天分先決定到邊個贏

講得幾詳細 但係其實本身都唔係 d 咩特別道理
人人都知 不過無俾個名佢姐

其實都唔係人人都知架

乜係架咩 sor

但往往成功嘅例子最易搵到，亦最引人注目
失敗嗰啲通常都唔會再蒲頭，咁易俾你搵到，除非佢由好成功跌落失敗嘅深淵

👍🏻

人生經驗少果班咪唔知囉
唔係點會咁多後生仔俾人水去做賣樓、傳銷、倫敦金

LM

高質

明明係好簡單嘅道理
用返統計/數學表達真係實在好多

樓主打到咁詳細 内容農場實抄

唔錯唔錯！

令我諗起thinking fast and slow 同埋fooled by randomness

事實讀唔成書係容易揾錢

支持

雖然唔係咩新嘢/特別嘢，有心梗要支持下

啲死肥仔死肥婆學人點節食做運動到最後都係減唔撚到
大家成日見到個啲唔肥但係好撚大食既fd就知咩係運
有啲人就算日日坐office對住電腦十幾粒鐘都無近視
我有幾百度近視點考民航做機師？
呢啲根本就係基因好，你點努力都係收皮
再講香港教育，你唔會覺得香港會教到個愛恩斯坦出黎，下世投胎做洋腸啦
你地覺得香港咁撚樣環境有咩人叫做成功？survivor既例子都唔多囉

支持

但有一樣野唔同意
而家d歌真係好難聽，甚麼ed sheeran Taylor swift，唔識欣賞真係

根本就係名利心切，搞到自己唔能夠冷靜分析
再加上少數成功左嘅人串77，唔知自己只係僥倖一群，大肆宣揚

冇人話跟足就一定成功，只係增大你成功嘅機率

不過鐘意做垃圾嘅人實會比無限個藉口自己

失敗人士：自以為聰明，自以為勤𡚒，自以為有決心

明未？

笑到仆街
小學就教既知識

你講個 d 條件無嘅話一定失敗
但有唔代表會成功

其實最失敗係啲得把口，只係識批評既人。
個啲嘗試過而失敗既人起碼有付出過，經歷過失敗。

簡簡單單買隻股，你唔諗住佢會升你點會買，個個都以為自己眼光獨到，到頭來一定有班人輸到裙拉褲甩。好多時聰明都係自以為

一個人唔夠人聰明，同一個聰明過佢嘅人花同樣努力去做一件事，聰明d個個人成功d唔係理所當然咩？

正，好耐無呢類高汁學術研究討論，樓主同各位師兄做到了

我從來只信一樣野，成功咗嘅人佢食過屎都會係成功，失敗嘅人食乜撚野屎都唔會成功，呢個就係世界不平等，貧富懸殊嘅原因

survivorship bias呢啲常識都咁多連登仔未聽過

想學多啲呢方面既知識既話可以睇the art of thinking clearly，應該好多人都已經睇過，第一個chapter就係講survivorship bias

知道同攞出黎傾係兩回事，有尐人以為自己自己知道就係度把鳩閉

的確係好正常嘅諗法
但正常人（泛指有理性邏輯批判思維嘅人）不嬲都係少數黎

Ed sheeran同taylor swift比?

去下校園堂就會識架啦
乜嘢低學歷都叻過大學生搵唔知幾多錢依啲例子

連登仔係咁撚威㗎啦

從來都唔覺得買股票賺錢同聰明係有因果關係

彩數同資金仲大影響啦

蠢人買股票 -> 長遠多數蝕
所謂聰明嘅人買股票 -> 賺嘅機會大咗 但長遠一樣可以蝕

我用股票個比喻唔係好岩
但我只可以話「自以為自己好叻」係一定失敗，因為咁嘅人唔好諗點樣進步

試下叫d靠自己努力做生意既富二代
由0開始做起

You are right bro

傻鳩先會信呢啲
又睇咩金句果啲

留心睇，就知其實全部都推敲唔到
即係廢話

所以巴撚閉自以為是就注定失敗，連燈嘅傻鳩聽撚到未呀？不過算啦廢撚事塞錢入佢哋個袋

離晒題喇！
個topic唔係講依樣野！
可能我個比喻唔好，或者講個其他例子等你容易d理解！

成功人士特點：食飯、訓教、柯屎、其他

失敗人士特點：食飯、訓教、柯屎

對照之後我地先知道，原來重點係「其他」。

岩呀
努力，堅持，唔擔保你一定成功
成功真係講求負碌

但懶人就一定同成功無緣咁解

唔好意思二師兄，我乘機想屌吓上面條傻鳩姐，唔玩了講返正題啦

或者咁講
努力，勤力，可以令到你相對冇咁失敗
至少你贏左個精神，你身邊既fd 會欣賞你果股氣

係，精神面貌好重要，佢唔會幫你成功，但你會俾到信心人依靠你，正所謂的物以類聚，人為同合

事實上，好多人真係以為自己已經做得好好，做得好夠，但係實際上根本重未做得夠好。

樓主高質

push

研究成功不如研究失敗

科學同哲學教育唔普及點會人人都知

之前諗搞網上生意
諗左成個月 係咁諗marketing嘅野
同埋要比人知點解有咁多間相同行業但要揀你
最後依架都穩賺幾千 可以自己交學費
利申 U緊

純講普通人買股票，聰明人買股票，贏錢機會大過蠢人，因為佢地識睇消息，會分散投資，識止賺止蝕。而蠢人買股票會比較似純賭錢，無投資技巧可言。如果有讀過probability, 就會知道有strategy 贏既機會率會比無strategy 高。不過講到依到又回歸運氣同資金既問題。

比到信心人，你已經開始創造緊機會比自己。聚到一班努力向上既人，你就創造緊成功環境比自己。

傻啦股票專收自以為聰明嘅叻仔

呢個都係類似蝴蝶效應嘅玩法，不過唔代表一定係，機遇決定一切

高汁 LM

學到野

即係以偏概全，統計學大忌

如果用純邏輯黎分析唔知得唔得呢？
樓主所講有倖存者偏差既說法，用邏輯黎表達就會變成：

前設：大部份/所有成功人士都會做XXX
結論：如果你都做XXX，你就會變成成功人士。

但呢個論證過程其實係唔成立。例如：

前設：大部份/所有成功人士都會屙屎
結論：如果你都屙屎，你就會變成成功人士。

另外，因為個結論係條件命題(if p then q)如果要個論證合理既話，就必須用另一個前設：

前設：大部份/所有做XXX既人都係成功人士。
結論：如果你都做XXX，你就會變成成功人士。

而上一個前設「大部份/所有成功人士都會做XXX」係呢個論證既過程係完全冇用。

所以點解會出現倖存者偏差其實係一種錯誤既前設。

近排睇緊本邏輯書，想練習下，有錯請屌細力d

啱吖，所以咪就係語言偽術

所以我本來以為係好 logic 嘅一件事
應該諗一諗就明

馬雲 馬化騰係未有科技潮之前已經思考緊科技
王維基俾689整走個牌都可以去搞物流
外在環境係一個因素 但唔代表完全可以局限你個人

不過連登唔會信
上面有人話正分鐘熱度係天生都講得出
大部分人都懶架啦 邱吉爾中午先起身 細過唔認真讀書添
總之咩都係外在因素
自己失敗唔關你地事

自己唔去諗方法改變自己現有立場境況，失敗
乜嘢都瀨鳩人，失敗中嘅失敗

點解人地得你唔得 呢句話真係令人好撚火

廢柴最鐘意比藉口自己，識唔小呢d人

有部分人將倖存者偏差
曲解成比自己既藉口

呢D叫唔叫失敗例子?

機遇當然決定一切。即使有99%既成功率，都可以因為1%既失敗率而令件事失敗。但係我想指出，比到信心人，可以創造出機會。最近我有一個美國同學先比左250萬我，叫我同佢一齊投資香港物業。佢就係話對我有信心，先至敢比錢我管。

你理解能力真係好高

留名學野

其實統計學第一堂就叫你抽 simple random sampling,不過現實好難做到，亦好難檢視自己果堆samples有咩bias

但呢d 成功ge 人都share 呢個特質時 如果自己無係咪連個成功機會都無埋呢

如果美斯係香港出世

講得好 支持

成篇野本來寫得幾好

無啦啦
統計學成日教我地收集越多樣本(Increase sample size)

咁簡單都要括英文，太扮野，搞到cheap左

依個POST係講緊「成功人士」
運動係一種單純既技術
做生意/開公司係一種商業模式
運動係先天因素為主 但做生意係後天經營
你會話美斯係成功既足球員
但你唔會話佢係「成功人士」

點解唔係思考下如果C7同美斯想出iphone
佢地會唔會做到?
如果依家C7用佢啲錢去開發電競
佢有無可能做得好過雷蛇?

係做生意既成功角度而言
到尾都係睇你後天幾大既意志同態度
唔係你隻腳識插花 人地就會簽你張單 人地就會買你部手機
係度講人地點樣成功 又係舉咩例子「如果美斯係香港人」「如果C朗係香港人」「如果菲比斯係非洲人」「如果高比係中國人」
真係好撚ON9

以前都有過呢類錯覺
之前成日諗啲糖水鋪賣一碗紅豆沙都成二三十蚊 仲要成日都好多人 心諗一定賺到笑啦
但其實呢個錯覺正正係樓主講果樣野
我所忽略既係 就算賣果啲糖水營利高 但如果扣埋食材成本 鋪租 人工 燈油火蠟果啲林審野 究竟一個月究竟真正賺到幾多 同埋開得鋪緊係睇長遠 究竟要run幾耐先可以break even到一開頭投資落去果條數
仲未計其他因素 例如有競爭者，來貨價貴左果啲
局外人睇人地以為好好搵 之後就因為一時衝動就照版煮碗開間鋪 最後變成平時啲人睇唔到既失敗例子

幾鐘意樓主呢類資訊性既post
希望樓主繼續開多啲post講呢類野

睇嚟你都幾執著係成功係賺大錢嘅大商家
其實呢個post嘅主題係outlier
每個範疇做到top 0.1%, 都係outlier
佢成功嘅因素有好多, 而且因素可以係綜合, 但同時又可以用其他因素替補
所以「成功人士」嘅成功因素係好難收集同分析
同時過分關注於某一群人做分析已經存在bias

你要否定外在因素唔會影響人會唔會成功
都唔知係我on9定你on9

如果依家C7用佢啲錢去開發電競
佢有無可能做得好過雷蛇?

係做生意既成功角度而言
到尾都係睇你後天幾大既意志同態度

好似有人同你講賺錢先係目的
我會話賺錢係結果 結果都係過程
要做好每一個環節咁結果會變成理所當然
唔洗追求都會出現
唔係因為有結果先去做
而係做完先有結果

少有GE高質POST,
唔講真係唔多為意哩件事,
不過之前睇FB都見到啲影片係馬雲人做生意唔可以諗人地點成功,
要諗人地點解失敗,一樣GE道理

？？？？

你想表達啲咩？
C7有錢 都唔代表佢係運動以外既範疇會成功
所以成功既運動員不等於成功人士
而先天既體能優勢 再加埋佢既成長環境
更加唔代表佢更會係經營上成功
有咩問題？？？？

不過我知你一定又會覺得
唔係c7好彩生成c7 唔係係香港出世
會做到c7咩 香港人點會有依啲運丫
但剩係計c7同美斯既訓練過程
已經超越左運氣同外在條件因素

你地繼續怨天怨地 怨統計學呃鳩你地
然後說服自己係外在因素+唔夠運既「合理失敗者」

你連自圓其說都做唔到
學咩人討論

依家係講緊做統計嘅人sampling有bias
唔係統計學呃人
其實睇唔明唔需要扮識
一係問人, 一係唔出聲

C7幾有天份係香港都受唔到果種訓練啦
時地人缺一不可是常識吧

好似高錕如果冇去倫敦讀大學(當時HKU已收左佢)，之後就入唔到ITT,光纖就唔會係佢發明!

高錕依個例子舉得非常好
佢正正就代表左天份同運氣都唔係重點
而決心去做到新技術先令佢成功
識做電做數一樣可以只係做教授
而唔一會發明到光籤
發明到未必識得俾其他人經營到全世界都用到

順便回一回上面條7頭
我從來無話樓主個研究有問題
有問題既 反而係你班人借樓主個結論
去自我陶醉係失敗既合理性入面

係你地曬撚曬樓主既苦心 用下腦啦

請叻人返黎。

1. 你中晒倖存者偏差, 完全無留意過不能成為「成功人士」嘅因素
2. 唔係「成功人士」就係失敗? 幾時變左二元對立
3. 我係唔係覆左假膠?

睇吓多數人衰乜嘢，導致佢地無辦法成功 > 睇少數人有咩特質，導致佢地成功

因為前者個sample size大好多

類似呢啲

學到野 少咗好多bias

仲有個例子就係youtuber好好搵

其實冷冷清清做唔起既youtuber先佔大多數,不過我地完全唔識冇睇過咁解

正皮，訂閱

大佬，請問係咩書，求指教

好有質素既思考題目
令我諗起一樣野

向失敗既人請教失敗既原因/犯錯既毛病
因為失敗者喺sample size 入邊係佔大多數
冇survivorship bias
藉著避免呢啲共同既錯誤例子
可以令我地唔會成為「失敗人士」

咁點樣透過統計學，
令我地成為一個「成功人士」？

正正因為呢種謬誤，先會出現統計學嘅失誤，成功係好多"其他因素“，未必能在統計學體現到

Yes，一般人要比較成功 就要集各之大成! 因為我地唔係天才，所以先要不斷考參/模仿/聽取 別人的意見/行為!

叫"Critical Thinking A concise guide" 作者 Tracy Bowell and Gary Kemp

你條友係咪唔識字
我咪講我唔係講緊樓主個理論
而係針對你班合理化「失敗」既人
尤其係將「外在因素」「運氣」同「係香港出世」
拎黎擋箭牌既人
高錕既故事正正話緊俾你地依班人知
成功與否同運氣/外在因素/係香港出世 根本無關

我亦從來無講過「唔係『成功人士』就係失敗」
我唔知你係度FF乜9野
好心啦 唔係加幾個反問 話人假膠就有道理

Thx Ching

source:

survivorship bias confirmed

yahoo真係好撚戇鳩

簡單啲講，姐係唔好以偏概全

次次見到啲人講咩以前啲game好玩啲
以前啲動漫好睇啲就覺得on9

簡單而言, 就係呢個世界有幾多個李嘉誠
果陣時咁撚多人串膠花, 又唔見佢地係李嘉誠

好似賭波咁
有人有天份睇到好多野
有人全職賭徒都輸到針

上網睇食評
鐘意ga好少會讚
唔鍾意嘅人起勢屌
結論就係間野好唔掂

可以講做統計學只係統計返結果個結果
而唔係其他學科既定理
所以永遠有例外有個別例子

片既質量好好, 一定要俾like

正呀, 高質 同我諗野方法好似

一將功成萬骨枯

質你老母量
Mass

許登少見既高汁post